數百狂徒恐襲 三個月僅控六人

數百狂徒恐襲 三個月僅控六人

7.21有大批白衣人攻擊市民，暫有六人被控參與暴動罪。

【本報訊】7.21元朗恐襲至今已發生三個月，數百白衣狂徒衝入元朗站及元朗街頭無差別暴打巿民，惹社會關注警方調查及檢控進度，警方有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華昨於警方例行記者會上表示，新界北重案組已拘34名男子，年齡介乎18至60歲，當中6人被控參與暴動罪，警方正積極跟進，若有夠足證據會諮詢律政司意見提控，並正跟進通緝人士。

相關新聞：中招印度協會前主席：完全過界

謝振中稱重視案件

有記者追問坊間質疑警方調查及檢控元朗恐襲涉案人進度緩慢，警察公共關係科總警司謝振中列舉多日的拘捕及檢控數字，如6.12拘捕39人，其中8人被控；6.21拘捕5人，全部被控；6.26拘捕6人，其中2人被控；7.1拘捕39人，其中10人被控；7.21拘捕34人，6人被控；8.31拘捕65人，其中6人被控。謝振中聲稱，警方非常重視7.21元朗恐襲，強調會公平公正處理任何暴力事件。

不過，警方一直被指在公眾活動中濫捕市民，因欠缺證據導致被捕者檢控率低。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
毋忘7.21 黑衫堵路警開槍

下一則
下一則
港鐵多站靜坐 市民：絕不原諒劊子手

中招印度協會前主席：完全過界
警錯解法律 射路人違指引
古蹟聖安德烈堂染藍 林鄭懶理
麵店中水炮 顏料瀑布毀食材
叫毛漢慎言 鄭泳舜：冇其他用意
毋忘7.21 黑衫堵路警開槍
港鐵多站靜坐 市民：絕不原諒劊子手
狂吸催淚毒煙 恐盲眼 變植物人
國產貨高溫熱溶馬路油漆
私家車窗中彈 保險未必賠
警擲催淚彈 記者頭頂爆開
防暴英文差又出醜
聖保羅百學生靜坐 斥校方滅聲
玩警民角色扮演 教師涉虐女童
藍絲屈崇真幼師虐警二代
瑪麗百醫護靜坐抗「軍政府統治」
劏肚案被告涉來港翌日行兇
涉與藍絲打鬥 中四男生宵禁
羈押青年申保護令 警即放人
礙之鋒入閘 政府明益建制
官准眾志三子縮短宵禁時間
民主派參選人遭惡漢毀街站
港大生終過關 須處理Plan B
警上訴申禁查選民冊 官今宣判
台：港優先審陳同佳殺人案
蘇貞昌斥林鄭轉軚避孭鑊
黎智英：反送中團結兩代人
電競選手蒙面掩眼聲援
與撐警商會割席 社企洗車俠退獎
會長任政協 屢批鬥示威者
水炮射清真寺 林鄭登門謝罪警隊道歉不認錯

推

撐共產黨就有免死金牌

嗰六個安家收幾多

告完俾保釋有叉用,咩勝和囝囝告完保釋走左澳門了

pus

垃圾 靠你地班黑警死得！